# Contributing Guide

## Введение

Этот документ предназначен для всех, кто хочет внести свой вклад в этот проект. Здесь описаны основные правила и процедуры, которые необходимо соблюдать при работе с проектом, включая использование линтеров и форматеров для обеспечения качества и единообразия кода.

## Настройка рабочего окружения

Перед началом работы убедитесь, что у вас установлены все необходимые инструменты и зависимости. Для установки зависимостей выполните команду:

```bash
pip install -r requirements.txt
```

## Работа с pre-commit
Мы используем pre-commit для автоматической проверки стиля кода перед коммитом. Это помогает обнаруживать и исправлять простые ошибки, такие как лишние пробелы, неправильное форматирование и т.д., что улучшает читаемость кода и сокращает время на ревью.

## Установка pre-commit
Если вы еще не установили pre-commit, выполните следующую команду:

```bash
pip install pre-commit
```
Затем активируйте pre-commit в вашем локальном репозитории, используя команду:

```bash
pre-commit install
```

## Использование pre-commit
После установки pre-commit будет автоматически запускаться при каждом коммите. Если какие-то проверки не пройдены, коммит будет отменен, и вам будет предложено исправить обнаруженные проблемы.

Вы можете запустить pre-commit вручную по всем файлам проекта с помощью команды:

```bash
pre-commit run --all-files
```
## Использование линтеров и форматеров
Black
Мы используем black для автоматического форматирования кода Python. Black делает код более читаемым и организованным, автоматически приводя его к единому стилю.

Чтобы применить black к файлу или директории, используйте команду:

```bash
black path/to/file_or_directory
```

## Flake8
Flake8 используется для анализа кода на предмет ошибок, багов и стилевых проблем. Запустите flake8 для проверки всего проекта следующим образом:

```bash
flake8 .
```

## isort
isort автоматически сортирует импорты в файлах Python. Чтобы отсортировать импорты в файле или директории, выполните команду:

```bash
isort path/to/file_or_directory
```

## Вклад в проект
При внесении изменений следуйте нашему процессу работы с Git. Создайте ветку для каждой задачи или исправления, используйте понятные сообщения для коммитов и создавайте Merge Requests для внесения изменений в основную ветку.

*Подробнее о процессе внесения изменений и стандартах кодирования см. в файле README.md.*
